@inproceedings{Deturck:RECITAL:2018,
    author = "Deturck,K\'{e}vin",
    title = "D\'{e}tection d'influenceurs dans des m\'{e}dias sociaux",
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence TALN - Volume 2 - D\'{e}monstrations, articles des Rencontres Jeunes Chercheurs, ateliers DeFT",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "117-130",
    note = "Influencer detection in social medias",
    abstract = "Les influenceurs ont la capacit\'{e} d'avoir un impact sur d'autres individus lorsqu'ils interagissent avec eux. D\'{e}tecter les influenceurs permet d'identifier les quelques individus \`{a} cibler pour toucher largement un r\'{e}seau. Il est possible d'analyser les interactions dans un m\'{e}dia social du point de vue de leur structure ou de leur contenu. Dans nos travaux de th\`{e}se, nous abordons ces deux aspects. Nous pr\'{e}sentons d'abord une \'{e}valuation de diff\'{e}rentes mesures de centralit\'{e} sur la structure d'interactions extraites de Twitter puis nous analysons l'impact de la taille du graphe de suivi sur la performance de mesures de centralit\'{e}. Nous abordons l'aspect linguistique pour identifier le changement d'avis comme un effet de l'influence depuis les messages d'un forum.",
    keywords = "influence, m\'{e}dia social, r\'{e}seau, centralit\'{e}, opinion",
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2018/14.pdf"
}
